唔係話唔俾推動港獨, 但可唔可以醒少少?

你要搞獨立, 其實晌香港嘅情況就即係要建立新嘅政權, 取代而家依個. 咁你一係就有壓倒性嘅民意支持, 一係就有壓倒性嘅實力令香港政府停止運作.

我睇唔到一個可能性係做到後者, 即係話你地只能夠靠民意支持你地去實踐你地嘅宏願. 所以, 你地要做嘅, 就係全力去爭取民眾支持.

爭取民眾支持, 唔係不停講你想對民眾嘅說話, 而係要令民眾意識到你同佢地嘅利益係一致. 去到今時今日, 我見唔到有任何一個港獨派可以說服到民眾, 香港獨立後可以令民眾有比而家更好嘅生活, 更多嘅利益.

港獨派有幾個問題係要同民眾解答番嘅.

第一, 點解要港獨?

如果你話係因為中國對香港政治壓迫, 香港人失去政治權力, 咁其實香港人唔care, 因為香港人習慣咗冇政治權力, 或者忽視政治權力嘅生活.

你地如果只係用獨立做招牌, 唔會有好多人支持, 因為啲人諗唔到獨立對佢地有咩著數. 你地亦都說服唔到民眾, 獨立係唯一一個可行嘅解決辦法, 其他方法都解決唔到香港而家嘅問題. 如果有其他選擇嘅, 我點解要本埋條命同你一齊癲先?

第二, 除咗獨立, 你地對社會事務有咩立場?

民眾在意嘅係生活面對嘅問題, 住晌邊, 人工幾多, 星期六日有咩做, 仔女讀書點. 港獨派晌依啲議題上完全係空洞. 你話要爭取獨立, 但獨立後點治國完全up唔出, 你叫民眾點放心由你地去帶領依個運動?

如果你地話中國嘅計劃經濟損害香港競爭力, 你地就要講得到你地認為免除中國影響香港可以點恢復競爭力嘅方法. 如果你地話中國刻意令香港文化冇獨立性, 你地就要講到你地打算點去發揚香港嘅文化特色. 你地係要講到一啲三十幾四十, 晌社會打滾十幾年嘅人, 聽完都覺得可行嘅方法.

港獨派要說服民眾, 就只有話獨立後民眾嘅生活好過而家, 仲要講得好有說服力, 民眾先會支持你. 亦都即係話, 你地對獨立後嘅事要有一定同實在嘅睇法. 我唔係講緊大憲章果啲咁虛嘅嘢, 又講多次, 民眾唔care, 但獨立後香港靠咩搵食, 民眾一定要知道咗, 先會諗支唔支持你地.

第三, 你地係咪一定啱晒?

要解決問題, 第一樣要做嘅就係承認問題存在. 冇一個政治派系嘅理論係完美嘅, 當人地搵到你地嘅漏洞果陣, 你地係面對再改善, 定係堅持自己一定係唔會有錯?

舉個非常尖銳但簡單嘅例子, 當你地話要抗拒中國來港移民, 但你地政治派系一加代表人物就係中國來港移民果陣, 你地點解畫? 係繼續堅持自己立場, 定係改自己政治理論去包容移民, 定係當冇聽過人地就依方面嘅批評?

要持續發展, 政治派系嘅領導人物就唔可以將說話講得太盡, 今日屌人和理非, 他朝自己和理非, 你就冇咗個legitimacy了.

---

暫時諗到咁多, 諗到再打.

第四, 你地係諗住用咩方法去達到目標?

犯法嘢唔講, 我當你地諗住入政治圈, 晌選舉當舉用公權力去推動港獨. 我先唔講而家大家都知公開港獨立場, 依個仆街政府連選都唔俾你選喇, 我俾你入到去, 你又係少數派, 乜都做唔到, 咁你又可以點推動港獨呢?

如果唔入政治圈, 作為一個民間組織, 你地又打算去做咩, 去推動到依件事呢? 民眾要知嘅唔係你地手號嗌到有幾激, 而係你地用咩方法去做到件事囉.

死, 好簡單, 但死咗係咪可以達成目的?

其實你講果d野套落我要真普選一樣解唔到話

其實人地柒咗唔係自己一齊柒嘅藉口.

我意思係連登仔突然企留泛民果邊，恥笑港獨不實際，其實所謂民主，又有邊日係實際過？

以前李柱銘一樣比人屌者

恥笑港獨不實際 = 企喺泛民果邊

第一句
聯想起成班賤種企係當權者角去諗

其實唔只係無水無糧咁簡單.

如果獨立咗唔會比而家好, 點解要獨立?

除非你係共產黨話打死李嘉誠有地分，否則唔易講出有咩實際著數比到老百姓

有腦就唔係本土派啦

咪臭閪，唔係唔比你出POST，但出POST前都用下腦啦

算啦樓主
班友到左要結婚供數既年紀就知咩事架啦

你覺得練乙錚有冇腦?

五毛唔敢推呢個post

平時好多理論講嘅jr入都唔敢入依個post.

其實我覺得果啲大聲話自己推廣港獨嘅唔入嚟討論下, 更令我失望.

爭取民眾支持係泛民左膠做法
圍爐越圍越細先係獨派一貫做法

岩呀
其實要港獨最大可能性就係要等支爆 中共倒台 支拿分裂
所以我一早提出另一個方向 就係係智利建立新香港

我地獨派大師巨龍哥話你地無資格屌佢地
一係就自己搞

連登仔咪一樣係形式主義 冇人做理論研究成功路線 勝利條件 繁體字/粵語文化整理 對外國普及香港受既迫害 日日開埋d呃like本土post 唔係講支那點柒就係呻香港點俾人文化入侵

而且有d推崇既價值觀根本同目標相違背既。最基本例子，連登仔一致認同既支持本土就唔當差呢種思維根本對港獨毫無幫助。邊有人打asymmetric warfare既weak side會放棄滲透同攞情報，仲要呢個係少數可以接觸槍械既機會，但連登仔剩係識呃Like大叫：我反警犬!Woo!
呢到唔係ig/fb，想成功唔該放棄呢種呃like思維啦唔該

咁其實要滲透警察部係幾難嘅.

掉番轉做柳記, 三山五嶽都識到, 又會操, 又會接觸到槍械, 都唔係諗唔過.

某程度上佢地都係已經盲目左

響我角度，我覺得港獨唔係唯一嘅方向，更重要嘅係，應該比更加多人認識香港其實仲有自身價錢，唔一定要聽中共支笛先，之後再去咩方向又係另一回事

根基都打唔好，又點可以實行落去，連d人想要乜嘢都未搞清楚

獨派論述
基本上參考下劉阿姨已經補完大部份空位

屌同討論好似係兩樣野黎?

BTW, 又扣我帽

見到你咁有心打咁大篇野

但轉頭會比人話失敗論/5毛

想講下Q2
我建議搞直接民主：各區自治
將香港行政區劃分為三類: 都會區 (市區，新界)、鄉村區、郊野區

都會區包括所有市區/新市鎮 已城市化嘅地帶
透過將社區事務由居民直接決定促進公民覺醒
由市政局掟IDEA出嚟
再交畀居民決定 (喺便利店、鐵路站等地方設公投機) (直接民主 x E-Democracy)

以前係膠登見到
一直想搵人傾下

其實市民要嘅真係唔係一個政治系統嘅框架, 而係要幫佢地解決一啲生活遇到嘅問題, 街市要搭車先去到, 番工要等三班火車先上到車, 病假想出晒十成人工, 等等.

如果你兜兜下又係番去啲咩自治呀, 等民眾自己決定發展呀, 即係代表我表達能力低唔能夠令你了解我嘅意思.

一般人做上黎未必好難，實際做上黎同打個電話差唔多
因為我呢個idea其實即係做緊呢樣野
市政局收集市民意見，再出idea 要市民授權佢地做

你可以話可以skip左授權呢part
但咁做係因為要鼓勵佢地參政
民主既意思其實將執政風險分薄

其實你都係唔明我講乜.

其實最重要係香港獨立後如何應對鄰國嘅反撲，連黑警都打唔過，更何況解放軍?

即係你想講區議員事項？

其實大部分市民對政治框架係唔care. 你講到天花龍鳳上火星都冇用.

所以咪問係咪即係區議員做緊既野
即
類似椰子做緊既野？

如果香港做到有錢人就要受到咁既待遇, 咁我話撚知個政府分幾多地比我, 我點都一定會走.

唔一定係區議員做嘅嘢.

落街問下街上嘅人關心啲咩先啦.

唔好講咁複雜, 你可以令到演唱會冇得炒黃牛, 或者巴士公司公開到站資料, 已經大把人支持你.

即係由議題出發先

> 演唱會冇得炒黃牛
呢個係如果私人市場有心解決其實係佢地本身就有能力解決既問題.

>巴士公司公開到站資料
以香港既交通情況我認為有好多路線都冇咩可能做到呢點.

但我明你想表達解決市民日常生活既問題先係得到民心既地方, 亦都係點解DAB得到咁多老友記支持既原因.

演唱會冇得炒黃牛: 呢個係如果私人市場有心解決其實係佢地本身就有能力解決既問題.

咁唔係話私人商業市場你就冇得干預佢地, 要做嘢嘅方式亦都唔係局限晌政治上或者民間嘅倡議.

我地獨派一貫做法係圍爐越圍越細
人越走我哋意志越堅定

走嘅人都係意志唔夠堅定嘅 我地精英中心唔收垃圾

講得好！

民主派議會運作已經係個產業, 你要人辭職即係斷人米路.

點推翻？

泛民只係條腰骨太軟
佢肯面對呢點
咁就少好多煩惱

我師父魔鬼筋肉人為咗抗爭，連腳都比人打跛埋都唔夠，家下玩到坦克碌豬 呢d野都係留返比馬力做喇

唔係話私人商業市場你就冇得干預佢地, 但我唔認為呢樣係政府需要干預既地方.

呢類非必須品我認為無論賣家set個價有幾高都好都唔應該有政府干預. 如果官方賣家認為呢個係必須解決既問題咁應該由佢地自己去解決. (原因係呢個係一個好簡單可以解決到既問題, 實行實名制就已ok) 至於買家點諗我真心認為唔重要, 呢d非必需品政府係完全唔需要亦都唔應該浪費資源去確保人人都能夠得到.

可能政府解決炒黃牛可以令佢得到民心, 但我認為政府政策唔應該係為得到民心而做, 而係應該為左合理咁解決社會上需要解決既問題而做. 如果政府反復咁只係做為民心先做既野, 咁政府只會係咁浪費社會上既資源 (讀納稅人既錢). 而且為得到民心而定下既政策長遠來講只會帶來損失. (因為呢d政策唔係為左最好既結果所定下既政策)

咁本土入面亦有不同意見
好似有熱血咁要次次都勇武
亦有青政 民族黨咁主張任何手段, 包容度高好多

點解要將成個派系當成一個整體?
屈哂所有使港獨既人係鬼?

我唔想咁講, 但見到泛民FANS 次次都咁對其他人
將成個本土打成一個個體
難免會咁問

算啦 呢d點一早大把人講過
港獨狗淨係識一句唔試過點知/你係五毛就唔去面對 同佢地人生失敗既原因一樣

人地唔支持港獨既原因好多時唔係因為政治 而係你班港獨狗智商太低

點解干預一定要由政府嚟去做?

有個美國佬call的士call到炆, 佢決定成立一個share ride公司去頂死啲的士佬.

點解一定要由政治勢力去出發, 等政府出手干預?

唔明, 你意思係作為一個民間自發既組織/機構?

咁睇來我一直誤會左你講既野.

原本我只係見到你講
「唔一定係區議員做嘅嘢.

落街問下街上嘅人關心啲咩先啦.

唔好講咁複雜, 你可以令到演唱會冇得炒黃牛, 或者巴士公司公開到站資料, 已經大把人支持你.」
先回應黃牛同巴士公司.

我以為你講緊既"你" 係指政府/政治團體.

但係咁樣就唔算干預私人市場架啦喎 比較似係參與呢一個市場, 增加競爭, 係好事來

一個高質post開咁耐只係推得個3頁
究竟班人有幾唔想面對

樓主講既野好好,再實際d咁講
我地要做既係搶番立法會既議席
要搶議席就要得民心

講真連登最多都係輔助性質
用連登黎做主基地根本死硬
畢竟連登仔普遍人口都係咁既款

係呀, 其實我一直想講.

要推動一件事, 或者獲得支持, 唔一定係用政治上嘅力量.

無論你係咩身份, 當你可以為社會帶來改變, 你就會有番咁上下支持, 可以同人坐低講數.

既然政治上嘅路行唔同, 咪用其他方式囉.

其實樓主講果樣野先係連登果班支持港獨既人應該做既事
單純誹諸情感 唔會再吸引到更多人支持
可惜依度班所謂主流港獨支持者不願面對 終日以屈毛為樂 個爐愈圍愈細 又講埋d不設實際打飛機式口號 比人取笑都係自己造成

係一D回教國家
會係由教會去做

唔係話唔俾你出post，但可唔可以簡潔少少？

如果港獨嘅問題可以廿隻字講得清楚就好了.

到而家都見唔到例如關sir呀, 貓靈呀, 唔震乳果班朋友入嚟.

個問題係你冇乜手法可以真係停止政府運作.

果陣戴耀廷講嘅真係佔領中環, 出發點就係令香港股市停市, 已經係最近磅嘅方法.

同埋真係唔好低估中共對維繫領土嘅決心, 好多獨派朋友都用中共出兵資產會縮水嚟做中共唔會出兵嘅理據, 咁係將關鍵主導權交俾對手, 萬一佢真係不惜一切出兵, 咁香港點呢?

睇去到咩野程度啦. 其實世界各地既唔同教會(包括香港)大多數都有一定程度既慈善服務.

所以我唔明點解連登仔咁睇唔起教會同教徒

自古以黎，教會都係擔當反建制，革命既角色
當然有d耶撚真係違背哂意旨既
但呢樣唔係重要到要咁做

認真post 無人理

佢地就係典型講獨派
做埋d野似呃like多過做理論宣傳
同埋另一個問題係 好多連登既港獨支持者往往以為自己既立場係連登 什至係香港係主流
當一有人講同佢地立場有些微相左既言論 就即時怒屌 或者屌人五毛呀 失敗主義 其實咁無助你做大個餅 依家我只係見到宗教式既盲目支持 其他對於港獨既藍圖 方法 完全睇唔到

某條友出on9post 來引五毛入關為咩

宗教式既盲目支持
根本佢地就係想咁
個領袖講到明淨係要「意志最堅定」嘅人

選才唔係能力行先, 自然冇能力發展到.

絕對冇，曾經話過係香港爭取港獨易過爭取民主。近年來寫啲文東抄一忽，西抄一忽，只係活係自我wishful thinking嘅廢老一名。

太理想化

即係唔係話唔支持個理念
但係見你乜野基礎都冇 一黎就話要獨立 係咁叫口號 開po 想一步登天咁
純粹覺得冇眼睇 冇希望囉
點樣吸引到人支持你啊

練乙錚係好易呃到啲讀書唔多又冇獨立思考能力嘅人。

佢地認為連登正評夠哂數 ，從來唔理現實情況

冇才都唔緊要 虛心慢慢學
d支持者論點來來去去都係果幾個point
人地提出質疑就屌走人
如果你真係信港獨可行 咁你咪做下功課 同人論點對駁囉 下下三句唔埋兩句就貼個大字報出黎標簽你
睇唔出你有幾有心搞囉

我相信九成九既港豬唔係因為獨咗立之後條路唔清，而係因為支那睇場所以對港獨視而不見

講抄嘢其實李怡先生都好勁.

所以以死相博咪比人笑到面都黃...
同支聯會既結束一黨專政係完全一樣

又或者咁講, 邊個睇場都好, 佢地覺得冇著數, 就自然唔會支持改變, 哪怕睇場嘅係英國人定中國人.

根本未到時候就真
你要人反一定要威脅到大部分人嘅利益
革命從來都係咁
未到時候你做乜都無用

根本香港人有走難心態

我一直都覺得港獨唔會成功
分裂中國 挑撥中國內部地方之間的衝突可能仲容易
香港由一個極強勢的中國共產黨控制
只有一個情況會容許香港獨立
就係比香港獨立好過唔比香港獨立
但有可能做到呢種條件咩

呢到有點想講
有人會認為香港對支那有特殊地位
所以支那唔會點對香港差，唔會血洗香港xxyy ，拎住呢點去反港獨
其實就好似嘉嘉嘉講咁，只係佢將後一部分轉成支持港獨
亦即係民族黨既說法

但其實兩者都高估支那既理智同香港既實則地位
香港既地位取決於支那既理智，佢可唔可以克制到自己，因為香港無法抗拒支那既影響
一國兩制，香港金融中心，呢d野其實依符於鄧小平改革開放既大國策之中
一旦逆轉，當北京將改革開放既重要性降低時，一國兩制必然受壓
咁所謂既特殊地位就自然會盪然無存
習時代下既支那有種特色，就係會將自己既失敗，推卸到係因為雙面人既錯
對外愈失敗，對內就愈成功
呢種思想對香港而言係極其危險，北京核心會認為香港既問題係因為班雙面人搞局，而經歷左近40年既改革開放後，我（共產黨）已經累積足夠多既資源，香港既特殊地位唔再咁必要
所以我（共產黨）要斧底抽薪咁將香港重新執過，咁所謂香港特殊地位就會完全消失
猶如今日既上海點都返唔到去以前咁繁榮

有人將香港失於支那國內黨內開明派同自由派既支持歸因於港獨思潮，相信「緊嬲支那論」係咁黎
其實係倒果為因
因為影響力黎講，香港同支那之間係不對等
所以主導者必定係支那果邊，如果自由派 洋務派受壓，香港呢邊既任何動作都唔會改變到現況
香港之所以出現港獨，正正係國內自由派受壓既果
港獨係對呢種支那國既現象既一種反應同信號
只可惜少人解得通呢點
所以所有人講特殊地位論
實際上係落後左成個形勢

而以目前黎講，共產黨係香港同台灣必然會搞事
但台灣會有美軍幫手鎮壓，但香港無，所以香港必然會血流成河
與其話港獨會導致解放軍入城
不如話港獨係對緊解放軍入城既一種緊急方案黎

停止政府運作係比較難
借用謝志峰既說話
香港政府講緊係零收入既情況下都捱到兩年
港共既有錢程度可想而之

佢唔講理想少少
咁基本上成個香港就玩完

從理論上黎講係無錯wo
邊到有問題？

有人將香港失於支那國內黨內開明派同自由派既支持歸因於港獨思潮，相信「緊嬲支那論」係咁黎
其實係倒果為因
因為影響力黎講，香港同支那之間係不對等
所以主導者必定係支那果邊，如果自由派 洋務派受壓，香港呢邊既任何動作都唔會改變到現況

我最想人類大歷史 巴打入黎解下話

香港的價值可以話係等如美國國會的香港關係法，但要中國足夠受壓到放棄香港甚至解體，必先要取消香港關係法消滅香港依個中國的救命通風口。但咁做香港未等得到時機來臨前已滅亡，依個珍瓏棋局可能真係要先棄子才可破。

所以外國勢力最重要

同人哋台灣比遲足三十年，人唔笑狗都吠。

但你睇中共對台灣的態度
香港可以點爭取外國勢力支持
始終對唔同國家黎講
中國都係一個幾重要的市場

咁香港同台灣都只係需要爭取一個國家的支持。

咁香港有冇可能作為美國的武器攻擊中國
美國的得益要比損失多先會做

其實不嬲都係話港獨係支爆後既出路,

係架
問題係個朝庭都自取滅亡緊
你係咪跟住佢一齊死？

所以我唔明連登仔憑咩笑台仔

所以我先覺得分裂中國比香港獨立容易
或者要香港獨立等於要分裂中國

支那未試過全開
目前而言都係半鎖

你打定心理準備佢全鎖都得啦

問題係宜家既支那唔再係之前既支那
佢具有對外擴張既野心

老實講，我唔介意你反對港獨
但唔該同我正視現實，明知形勢有變，勞煩變陣

以香港黎講，早就落後哂

點解唔得？
當年毛澤東執政時
一樣咁過

假設支爆

具體方案係好難去定實
因為你估唔到支那會點爆法
會唔會蘇聯式政變流產收場
定係好似伊拉克咁比盟軍炸到收皮
定係好似南斯拉夫國咁分裂

你無得估
你只可以望住個大方向前進

其實政治論述，借用劉阿姨已經補充到大部份
唔好再話獨派無政治論述

當年毛澤東執政時
亦有對外輸出革命
鎖國同擴張未必對立

北京揸fit 果班人覺得累積既資源足夠多
即使最終資源短缺
佢地認為可以學返佢地老豆咁捱返20年再黎一次改善開放

做任何事都要等時機成熟
好明顯呢一刻係要等
民族黨係有政綱
政府無恥到dq左
政綱都睇唔到所以你咪覺得港獨無內容

點會唔用意識形態掛帥？
北京班人就係覺得宜家既黨員無「信仰」
所以先要鎖國，打貪集權
共產黨好驚自己步蘇聯後塵
因為當年蘇聯未期，黨員信仰唔夠深

所有經濟人口侵略，無軍事backup係唔可能

佢做返日本大東亞共榮圈份工咪得

唔係唔需要
係估唔到
當年都無人估到蘇聯咁樣收皮

依家唔係撻個政綱出黎就叫有內容
人地問你點解要港獨 你就話民族黨個政綱有寫架啦自己睇啦
邊有人咁sell 野架

問到重點了，但我會答你答案唔係港獨。

咁答案係咩？
我諗冇人會知

首先你要跳出香港人的身份，由美國人角度去睇件事。

醒就唔會跟關sir

睇連登就知成個社會趨勢啦 包括港獨派，唔會有理性討論，研究計劃呢支歌仔唱
自己講既野就永遠是對的，理性指出不是既異見者只會被視為左膠，5毛，當你係鬼踢走
自己圍爐打飛機，呃like，視自身利益重於大局，自大到同極權統治者思維無分別，仲打住去講港獨，自由，根本自相矛盾到

南海同廣東？

一句講晒要入屋，而唔係正係叫口號，集個會，同黑警打下交，你地逾做呢d嘢，市民就逾反感，政府逾唔驚你

Sell野要人力物力要錢
你估係公司有錢賺咩

我又咁問啦, dq已經兩年, 咁依兩年民族黨係維持原有政綱, 定係以唔會當選嘅前提去維改政綱呢?

仲有, 你地嘅政綱係執政政綱定立法會議員政綱呢?

仲有, 點解立法會議員政綱, 當選唔到就唔公布呢? 係咪當選唔到啲訴求就唔需要跟進呢?

唔係度講太多。

隨便搵 呢d算唔算係政綱

而家唔係佢地當選唔到
係佢地參選唔到
政府已經會因為你以前講過一句唔岩聽的說話就剝奪你的政治權利
就算當政府唔會咁做
如果將政綱改到政府都比你參選
咁嗰個人已經唔係本土／港獨

同埋我想問當選唔到 冇資源冇權力仲點跟進？

當選唔到就冇資源冇權力去跟, 咁而家冇區議員席位啲社區社任係做緊啲咩?

有冇本土派的社區主任
你係大黨有資源想做乜都得
有必要時可以利用黨內立法會議員的權力向政府施壓查詢
又可以向政府申請資源應付市民的訴求
所以一個政黨點差都好
最小要保住一席

有冇本土派嘅社區主任? 屯門又有, 天水圍又有, 馬鞍山又有, 將軍澳又有, 紅磡又有, 你想知邊區?

樓主好有心機
留名先 個人對政治冷感 研究下先

講得好
我之前係其他post問過d港獨L點行出第一部
佢答我之前講過唔再講
咁你點說服其他人支持你科金比你啊
你行出第一部就係要人支持你
你就要人自己揾

其實社區主任有咩權力資源
有的話諗佢地都有跟進掛？

TLDR:連登本土/獨派宣傳不力甚至倒米我建議不如開個整合po出嚟畀個平台本土/獨派建構完善理論同時新加入/有興趣嘅大眾可以一目了然睇到各方面論述甚至加入本土/獨派對時事嘅評論以便入屋

覺得樓主講得幾啱
民眾唔會支持一個要付出好大代價但係睇唔到將來嘅派系
因此港獨唔應該剩係包含政治層面同埋講政治權利
而係要令其他香港人覺得港獨對佢地日常生活上係有實質幫助
而且係真係如同獨派所講係唯一出路
咁先爭取到支持

反觀而家連登啲港獨po又好、時事po又好
唔只係做唔到宣傳嘅效果
有啲仲要係趕客
剩係話人地五毛就算，或者九唔搭八整張以死相搏出嚟
但係又唔講下獨派點睇或者點分析件事
睇開時事台又係本土/獨派嘅就話睇慣哂啲論述知發生咩事啫
但係平時冇跟開嘅人一入到啲po見到嗰啲所謂狙擊五毛/以死相搏
剩係會覺得獨派亂咁話人五毛同九唔搭八鳩下鳩下咁(>>)

民族黨搞集會都起碼會針對現況講下點解要獨立
文宣都會講下獨立咗一啲基本嘅食水軍事等問題
但連登獨派平時開po剩係鳩叫香港獨立
又好少會話討論下立國後政府嘅實質運作
更加唔好提民生嘅問題
連喺以反共本土甚至支持獨立為主嘅連登都做到咁柒
更何況係喺會俾人點相，甚至可能要承擔政治後果嘅現實世界到宣傳？

仲有樣嘢係我覺得連登上面可能做到嘅
就係要令呢啲論述keep住出現同埋與時並進
我地自己本土/獨派支持者睇慣堆所謂論述就話啫
其他人/有可能轉軚過嚟嘅人未必熟呢啲嘢
但係平時睇時事台po又未必真係能夠全面咁睇到本土/獨派論述
所以我認為最好其實係有啲人手置頂嘅整合po
一方面要有詳盡同埋全面嘅論述，另一方面要有由本土立場對時事嘅分析
(最好有圖或者係有懶人包，唔好好似呢個cm咁長到冇人想睇 )
唔只可以畀啱啱接觸本土/港獨嘅人參考
仲可以畀我地自己都温故知新，或者係完善個論述
更甚將來如果有本土派/獨派嘅人想對街外人宣傳又好、組黨又好、搞集會又好
都可以有一個明確嘅藍本作為參考

港獨理論唔應該再停留喺 城邦論同民族論derive出嚟 嘅程度
而係應該獨立 ，不斷進步，甚至成為其他理論嘅基礎

其實要跟議題係唔使咩權力咩資源.

你要搵政府資料, 用公開資料守則問就得, 問到嘅政府自然會覆你, 問唔到嘅你係立法會議員都問唔到.

做研究, 搵有心人聚埋做, 都係要額外籌錢, 因為立法會議員係冇應付研究嘅經費可以申請.

所以話有份政綱但冇當選所以冇公開或者冇跟進, 我覺得係冇道理可言.

跟進完會唔會令人支持本土港獨

出入境政策
設立港中邊境關卡，打擊走私問題

教育
禁止以普通話作為教學語言
禁止所有學校預留學額予雙非學童
大幅削減中國籍國際生大學學位名額，同時增加本地學生於本地大學從事研究的資助

軍事
設立常設軍隊，抵禦鄰國入侵
設立徵兵制

政治
將香港建立為單一制主權國家
推行西敏制議會，廢除現有行政會議、特首及功能組別推動政黨政治

人口
褫奪97年起所有雙非嬰兒的香港公民權
停止輸入中國移民
中國籍國際生畢業後不可直接留港工作，留學期間不計入居港時間

文化及藝術
推行香港語運動，廢棄所有普通話譯名，日常拒絕使用普通話
打擊文化入侵（如廣場舞）
成立專業藝術行業互評機制，為藝術工作者提供專業資格及資助
透過定期舉辦各類藝術項目，培育觀眾群，長遠培養香港公民對美學之修養
培養具質素的本地藝術家及文藝創作，建立自己的品牌，將香港文化藝術輸出國際

社會保障制度
反對設立全民退休保障
任何非永久居民不得享有社會福利
全面取消強積金制度

外交政策
香港維持中立國地位
保持與西方國家友好
維持與中國區域合作關係
發展香港為聯合國亞洲事務基地

醫療政策
拒絕輸入中國醫護人員在港執業
提高非本地人使用香港公立醫院費用
大幅減少中國人佔用非緊急公共醫療資源

資源問題
增建海水化淡廠，長遠取締輸入東江水
資助發展本地農業及畜牧業，提升本地農牧品產量，以應付本地對有質量保證食品一定的需求

經濟政策
限制非永久居民地產投資
拒絕依賴中國，開拓全球業務
優先聘請香港勞工
取消中國居民自由行
停止興建高鐵、第三條跑道、港珠澳大橋

體育政策
禁止外國球隊參與本地聯賽賽事
設立不設項目限制之運動員獎勵基金，資助職業運動員增建運動場，以優惠價錢租予本地運動團體管理
撥款興建大型體育訓練場，提供各類運動訓練設施

---

你會覺得以上邊項係香港市民真係會care, 會覺得吸引, 會因為咁支持民族黨?

唔會直接變咗港獨支持者, 但最少俾你一個轉化佢做支持者嘅機會你.

如果你係覺得要關獨立事, 或者做完果條友一定會變港獨支持者你地先諗住跟, 對唔住, 政治唔係咁玩嘅.

根本香港人民智未開 講乜咪又係咁
6 70 後果班上曬岸又聞到棺材香
永遠唔識進步 以為以前做法得 一世都得
00後大把新移民嘅蝗b 更加唔覺有咩問題
得番班8 90後會屌 最慘仲有班係港豬
成個香港 是非黑白完全唔撚識分 以為有錢就大撚曬
比政府撳住黎屌都唔覺有問題
本土派做得最錯就係覺得香港仲有得救 算罷啦

巴打 邊有寫包單架
你要知道搞政治唔係你今日做完野 聽日就一定會有成果
你仲要想搞港獨 無返10年20年光陰你都唔洗諗啦
追求速食 不如你放棄算

咁最起碼你努力完之後
佢地會變成唔反對港獨先
民生議題只係前菜引市民聽你的論述
港獨議題先係主菜
但市民係咪真係會支持 我覺得好難
比起港獨 普遍市民更接受真普選
有乜必要的理由會令市民支持港獨呢

有樣嘢我可能講得唔清楚.

就算前菜幾吸引, 如果主菜吸引唔到人, 都係冇用架.

其實我覺得意識形態比議題更重要
立法會選舉有幾多人會睇候選人的政綱
投保皇就係支持政府
投泛民就係反政府
投自決派就係支持自決
投港獨派就係支持港獨

其實真係唔係咁.

我就係覺得港獨呢個主菜係咪真係得到市民支持呢

港獨依個主菜係咪真係得民眾支持, 就要睇倡議人點由民眾嘅短期長期利益出發去講獨立依件事了.

反移民應該幾多人支持

有時係陷入緊一個惡性循環
即使民主選舉 在野黨都要嬴到選舉先可以上台執政 實踐政綱啦
獨派唔係冇政綱 冇論述 但要實踐呢樣野 就一定要建立屬於香港人既政權
你想要獨派係冇資源同權力下解決到民生問題吸引人支持?
定係就咁列明政綱 包括民主,民生交通經濟資源等等問題 又例如cut 150, 海水化淡
你又覺得唔實在 好吹水 因為冇權力執行
要執行就要建立政權 推翻舊有
咁咩時機先可以推翻? 呢個係冇人知道
如果要計哂數 要你見到成隊軍艦係維港 你先話支持 咁只係做勝利球迷
當年土共要打土豪分田地 有冇講明打邊個土豪 每人分到幾多田地? 冇計架 都係up
香港而家連基本野都要拗一餐 計下數
連基本身份認同從而建立自己政體個概念都冇 呢樣都係利益黎
如果話炒黃牛呢個議題
係權力以外可以做既係 團結香港人杯葛黃牛 大過 我寧願食黃牛價都要去睇既心態
有呢個影響力 同號召力 先可以迫到有關當局改變策略

係咪應該煽動市民對新移民的仇恨

市民仇唔仇恨新移民 其實唔洗煽動 已經好多人憎緊
最緊要整合兩邊利益 做到港人優先 做好國民待遇 新移民設限制要求 融入社會

我覺得好多朋友嘅思維都綁死咗, 要改變社會, 就一定要入政壇拎公權力去做.

例如想捍衛粵文, 其實開間出版社, 出粵文小說, 粵文香港歷史, 甚至整個youtube channel同啲外國電視整啲廣東話配音, 做出嚟嘅效果都比入政治圈度倡議更大.

權力唔一定係來自公權力, 只要你有足夠大嘅影響力, 你就有權力了.

冇錢冇資源點做

你覺得選一次立法會貴啲, 定出本書貴啲?

出咗本書就代表好有影響力？

我地依家準備緊進行針對單程證議題的行動，有興趣幫手可以tg我@yaumanking

出一本係冇.

出一系列呢?

冇嘅中聯辦就唔使搞三中商啦.

出一系列都無用架喎

最多感覺自我良好架咋喎

左膠點解咁鍾意搞讀書會同電影會？講到、知道、做到都唔同架喎

唔通李嘉誠出咗本書，人人都睇咗，跟住全部人都變李嘉誠呀？

加上左膠啲垃圾文好多香港人都唔認同啦，有撚人睇你哋啲嘢咩。

寫文章唔通可以改善到自己同人哋嘅生活？

依家啲人係貼錢出書架

如果出完, 冇錢賺, 就可以收皮, 因為根本冇人buy你套嘢.

如果出完賣到週街都係, 就自然有影響力啦.

你走去寫番左膠垃圾文就梗係唔會有人show你啦, 而家我係咪話拎垃圾文合集出書呀? 睇清楚我寫啲咩先入嚟摟屌啦.

現今社會，真正有影響力嘅人係企業家，唔係思想家。同埋企業家可以係一個知識分子、思想家，但係一個思想家未必係企業家，只係一個成日鳩UP嘅人。

你有咩鴻文呀屌你老母？

關子去搵admin幫拖

你寫到啲乜出嚟根本都唔重要，係你做到啲乜出嚟先？

其實出版都可以係一個企業.

可能你冇追post啦, 我之前都係話用市場去改變你想改變嘅嘢.

出書只係我就捍衛文化講嘅例子, 如果你有搞生意又可以令粵文文化發揚光大嘅, 不妨講下啦.

仲有, 你全家食咗飯未?

？

就講南韓，人哋就係做文化輸出，係國家做嘅事，唔係個人做嘅事

同埋唔使打正旗號咁講自己乜乜乜，你做下實事，令到自己有啲競爭力，可以同其他國家嘅人才匹敵，都叫做保護到自己嘅文化啦

我冇話要輸出粵文文化喎, 講緊晌香港發揚番粵文文化咋.

政府唔做, 咪民間自己做囉, 想要改變, 唔通撓埋自己手?

次文化堂十幾年前就做緊啦，SO？

一次唔成功就代表後來者全部都唔會成功?

雞記唔成功, 所以就唔會有gogovan?

馬利奧唔成功, 所以就唔會有意粉屋?

人哋成功因為有實力，或者透過不斷嘅嘗試，咁你有冇咁做先？抑或成日鳩UP當做咗嘢？

以死相搏

原來提出可行嘅方案就要自己一定咁做, 唔係就係鳩up.

道理就好似要踢波叻過美斯先可以話佢踢得差.

會唔會係你所謂嘅可行方案其實好低鳩B？

成日高談闊論有撚用咩！好多人都講就天下無敵架啦，你同維園阿伯有乜分別呀？

係架, 其實好低能, 如果你覺得係低能, 咁就一定係低能.

滿足到你未?

總之實踐係好緊要啦，維園阿伯

議會失效，本土派都港獨派都唔應該再考慮去議會啦
直頭係浪費時間，放錯重點

更何況，本身議會嘅立法功能都完全削弱咗
我真係未見過一個正常議會，議員嘅建議法案權力會俾政府set咁高限制
而且政黨影響力=0咁濟，政黨係冇得影響政府決策
議員原本都叫做有議案反對權，依家直頭消失咗

不過諗下點樣由其他方面，生活細節/範疇去建立返影響力
真心覺得要少叫口號，做多啲實際嘢，
口號原本係激勵志氣，唔係平常咁亂用

真正有建設性既post
但佢地未必會入耳
曾經同個獨派fd講類似既野
點知佢同我講獨派唔洗人地認同

最大問題係 而家仲未餓到人人無飯食既地步
你點叫人跟你用條命去以死相搏呀
仲有好多人根本唔會理當權者係邊個獨唔獨立
個個都係想生活好 安穩
每個人只會想更好 唔會想變壞
問題係你要港獨 點樣唔改變民生底下去港獨
先唔論會有無可能
呢樣係你地想玩政治既一定要諗既野黎

獨派有個filter就係自動會篩走
佢地所謂既左膠五毛
Block哂佢地
但問題係全港大部分都係佢地所謂既左膠同五毛
那怕對方係真五毛 你都要說服佢地
玩政治既野佢地始終仲係未夠班

如果佢地可以靠自己推動到獨立嘅, 咁的確係唔需要人地認同嘅.

冇錯
一鼓作氣嘅時期過咗
有論述講對策同利益先係關鍵
點都要針對港人心態去說服佢地

呢種方法只有戰爭
以極少數民意去奪權
從古至今一定係得番戰爭選項
但獨派向來得既口 所以係唔會成功既

唔知佢地諗住用咩嚟打解放軍呢?

啱
一向港獨派畀人感覺只係嗌口號 完全冇實際計劃

佢地話會等美日黎打鳩中國

將關鍵位交俾人地去決定, 自己毫無主動性, 中國唔出兵又係, 外國會幫手又係.

開post兩日, 仲未見關sir入嚟.

可能佢覺得六四比港獨更重要啦.

佢屌泛民轉移視線者

其實民主派對六四態度一向都係咁架啦.

想引人屌完泛民唔理佢d7事者

能力上嘅柒唔係一時三刻推啲post上嚟就可以掩飾到.

算啦佢開d只要係連登仔所好便好多正評

佢可能唔知正評唔可以轉化做影響力.

推post就可以吸引更多支持者加入獨派 結果集會得幾多人有眼睇啦

可能依個post俾意見嘅人, 冇考慮過參加搞活動個組織揸旗嘅活動呢.

我個人反而咁睇
先唔理呢個組織係點(對個組織0認知 )
而家呢個時勢對示威者/抗爭者太不利
大家都見到好多人俾港共拉咗
然而就算呢刻衝出去同港共死過作用卻唔大
就好似當初本土派屌泛民和理非係行禮如儀咁
既然而家即使衝定和理非都冇幫助
咁點解要鳩做甚至係作無謂犧牲?